韓國孌童犯將出獄 電視台公開長相惹爭議

2013年上映的韓國電影《許願》改編自當地一宗8歲小學女生遭遇性暴力的案件，引起了廣泛關注。只被判囚12年的犯人趙斗淳將於2020年12月出獄，大眾希望將其刑罰延長，有人甚至提出改判死刑，不少人擔心其出獄後會再度犯案。韓國MBC電視台節目《真實探索隊》近日首度公開趙斗淳現時的長相，有關做法惹來爭議。製作組指公開趙斗淳的長相是因為覺得國民安全重要過罪犯的個人私隱，所以公開他的長相是希望觀眾從中去決定哪一樣更重要，同時又表示：「趙斗淳出獄後，即使住在受害者隔籬屋，也無法令他受到處罰。」

性侵8歲女童 重傷須裝人工肛門

《許願》原型事件發生於2008年12月，當年56歲疑犯趙斗淳綁架化名娜英的8歲小學生，並對其進行性暴力，震驚整個韓國。電影《許願》由李濬益執導，薛景求、嚴智苑、童星李蕊主演，當中更講述該名女童受到嚴重的身體創傷，需要裝上人工肛門及長期駁住「屎袋」。

案件發生於2010年4月「特定暴力犯罪處罰特例法」通過之前，趙斗淳當時避過公開資料。據指趙斗淳在服刑期間一直接受心理治療，近期的心理報告顯示他出獄後仍有再次犯案的可能性，但現時韓國的法例卻無法再加重刑期，目前有關方面正考慮在趙斗淳出獄後追加100小時的心理治療。

心理報告顯示再犯案機會高

據報道，韓國政府日前開始正式施行「趙斗淳法」，曾性侵未成年人的罪犯在刑滿出獄後將繼續被一對一24小時監視之外，並要戴上電子腳鏈，以防他們出獄後再犯案。

有咩問題？

班大愛左膠, 淨係識追oppa

而家就係擺明公開呼籲熱心人士埋佢單
我唔覺有咩問題
況且出獄前既心理報告都話佢再犯機會大
情況嚴峻 仲左膠mode